% !TEX program = xelatex

% Base
\documentclass{article}
\usepackage[b5paper,margin=3cm]{geometry}

% Locale
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage[localalph=true]{slovenian}
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\DeclareQuoteAlias{german}{slovene}

% Bibliography
\usepackage[backend=biber,style=numeric]{biblatex}
\addbibresource{/home/martin/literatura.bib}

% Packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}

% Styling
\numberwithin{equation}{subsection}
\setlength{\skip\footins}{1.5cm}

% Section and subsection styles
\makeatletter

\renewcommand\section{\@startsection{section}{1}{\z@}
    {3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}
    {4ex \@plus .2ex}
    {\normalfont\bfseries\MakeUppercase}}

\renewcommand\subsection{\@startsection{subsection}{1}{\z@}
    {3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}
    {-1.5ex \@plus .2ex}
    {\normalfont\bfseries}}

\makeatother

% Differential
\newcommand{\diff}{\mathrm{d}}

% "Defined as" symbol
\usepackage{mathtools}
\newcommand{\das}{\vcentcolon=}
\newcommand{\asd}{=\vcentcolon}

\title{Uvod v polprevodnike}
\author{Martin Šifrar}

\begin{document}

\maketitle

Polprevodniki so snovi, ki so po lastnostih nekje med prevodniki in izolatorji? Seveda se takoj pojavi vprašanje: "Po katerih lastnostih točno?". To vprašanje zahteva nekoliko bolj splošno diskusijo o prevajanju in modelih, s katerimi ga opisujemo.

\section{Nosilci naboja v snovi}

\mathbb{ddss}

\end{document}
